<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Personal on B0ny&#39;s Blog</title>
    <link>/tags/personal/</link>
    <description>Recent content in Personal on B0ny&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/personal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Perfumes que Uso</title>
      <link>/posts/perfumes-que-uso/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/perfumes-que-uso/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;que-quería&#34;&gt;Que quería&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En mi búsqueda de perfumes empecé por definir que es lo que quería:
Un perfume para eventos importantes como cumpleaños, citas, casamientos, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tenia claro que es lo que quería destacar:
Fuerza
Dulzura
Misterio
Elegancia
Sensualidad&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo intenté buscar algo no tan utilizado, clásico y sofisticado.
En este aspecto me decanté por el &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.valentino.com/es-es/product-born-in-roma-intense-eau-de-parfum-spray-100ml-8LD890000_000?xse=4f2d6b6c-1cc7-4445-bb04-529f79ba569c&amp;xse_prod_code=8LD890000_000&#34;&gt;Valentino Born In Roma Uomo Intense&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, al principio parece bastante dulce, sin embargo, con el pasar del tiempo, uno no lo nota tanto, pero el que está al contigo si.&lt;/p&gt;</description>
      <content>&lt;h2 id=&#34;que-quería&#34;&gt;Que quería&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En mi búsqueda de perfumes empecé por definir que es lo que quería:
Un perfume para eventos importantes como cumpleaños, citas, casamientos, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tenia claro que es lo que quería destacar:
Fuerza
Dulzura
Misterio
Elegancia
Sensualidad&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo intenté buscar algo no tan utilizado, clásico y sofisticado.
En este aspecto me decanté por el &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.valentino.com/es-es/product-born-in-roma-intense-eau-de-parfum-spray-100ml-8LD890000_000?xse=4f2d6b6c-1cc7-4445-bb04-529f79ba569c&amp;xse_prod_code=8LD890000_000&#34;&gt;Valentino Born In Roma Uomo Intense&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, al principio parece bastante dulce, sin embargo, con el pasar del tiempo, uno no lo nota tanto, pero el que está al contigo si.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego de comprarlo, hice una investigación del contenido que tiene olfativamente hablando:
Vainilla Bourbon: Infunde a la fragancia en tonos cálidos y sensuales.
Lavanda: Otorga una frescura floral.
Vetiver Ahumado: Da una sensación de elegancia atemporal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Image Description&#34; src=&#34;/images/valentino.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;historias-de-compras&#34;&gt;Historias de compras&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Un amigo tenía que comprarse un perfume para un evento ya que el de el se había agotado, me preguntó si lo acompañaba y le dije que si. Resulta que por su trabajo el tiene descuento en el lugar, luego de elegir su perfume me pregunta si estaba interesado en aprovechar su descuento. Al principio le dije que no, pero me volvió a insistir y pensé &amp;ldquo;me falta un perfume, si alguna fragancia me gusta si&amp;rdquo;. Resulta y resalta que lo compré.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El segundo perfume lo terminé comprando de rebote, en un viaje que hice al interior del país me tocó pasar por la frontera, como todos lo uruguayos, si estamos en la frontera vamos a los free-shops a &amp;ldquo;chusmiar&amp;rdquo; que hay.
En uno de ellos, pasé por la sección de perfumes y vi unos con descuento, los probé y me gustaron pero no estaba del todo convencido, no por el precio sino por la fragancia. Mi madre me lo quiso regalar y no acepté, para que no me lo regale lo termine comprando y hoy en día es un perfume que me gusta mucho.
Este es &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.guylaroche.com/fragrances/drakkar-intense/&#34;&gt;Drakkar Intense&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, para mi tiene un aroma amaderado con un toque muy leve de pimienta.
Contiene bergamota, salvia, gamuza, vainilla, lavanda y pachuli
Representando un aroma profundo y masculino, fuerza y seducción, aventura, exploración y experiencias inolvidables.
&lt;img alt=&#34;Image Description&#34; src=&#34;/images/drakkar_intense.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</content>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
